# Namíbios da Alemanha Oriental
Existem cerca de 500 namibianos negros que cresceram na antiga Alemanha Oriental e falam alemão. A história deles é bem interessante. Eles são conhecidos como os filhos ex-ddr, embora sejam todos adultos agora. Todos eles viviam em um campo de refugiados em Angola chamado cassinga, e no dia 4 de maio de 1978 o exército sul-africano do apartheid atacou. Eles mataram a maioria dos adultos e qualquer um que parecesse ter mais de 10 anos. Eles acharam que as crianças não sobreviveriam de qualquer maneira. Então, por que desperdiçar balas?

Milhares de crianças ficaram com alguns adultos para cuidar deles. O governo não oficial da Namíbia perguntou a outros países comunistas se eles poderiam levar as crianças. Alguns foram para Cuba, Tchecoslováquia, Bulgária, Moçambique, Iugoslávia e Alemanha Oriental. As crianças tiveram que fazer as malas e partir em 1989. O governo da RDA estava em processo de dissolução, a República Federal da Alemanha parecia incapaz de fornecer apoio e a Namibia estava se tornando independente.
